澳餐廳賣“中國佬漢堡” 左膠聯署投訴種族歧視

據澳洲《星島日報》報導，澳州柏斯南區Canning Vale一間漢堡包店近日在網絡“爆紅”，但不是因為漢堡包的份量或配料，而是它的名字。該店其中一款漢堡包名為“中國佬漢堡”（Ching Chong Burger），被網民批評涉嫌種族歧視。

這家餐廳，為各種漢堡包起了“獨特”的名字，包括“麻煩友”漢堡（The Troublemaker）和“魔幻蘑菇”漢堡（Magic Mushroom）。

不過，它的一款“中國佬漢堡”引起了爭議。網民Lisa Chappell在網上發起聯署，批評該餐廳涉嫌種族歧視。

Lisa Chappell認為，該店用“中國佬”這個字眼，是非常冒犯、詆毀和不適當的。

七號新聞台（7News）引述“莊尼漢堡”的馬來西亞裔店主稱，他無意冒犯任何人，使用該名字只因它的意思是“可靠”而“原創”的。

好想食

ching chong

有"中國" 呢兩個字

侮辱咗個包呀。

清倉漢堡

係咪同我地叫「鬼佬」同等 LEVEL?

清裝漢堡

盛世呀點算歧視

D鬼佬佢地會覺

下次直接叫支那咪算

支那種漢堡

有無nigga漢堡 有無Chav漢堡

「佬」字係邊？

Nigga burger chi na burger

Chinese Burger "支那人漢堡” 又得唔得？

因為唔用蝗語併音QING?

間餐廳個老闆係華人黎，好似黑鬼叫返其他黑鬼自己Niga有咩問題，根本左膠自己On9

Ching chong 同nigga 同level

其實澳洲啲種族歧視好嚴重
ching chong burger 基本上同 nigga burger 一樣咁冒犯

師兄師康漢堡.

澳洲開始討厭中国人

有冇非洲漢堡包

支那麵.jpg

蠢材漢堡都可以

青蔥漢堡

Ching Chong slanty eye ding dong all look same

Ching chong係笑亞洲人語言, 幾時變左中國?

個名都用左兩年啦

想食到中国佬絕種

諗起非洲叉燒包

當初係加拿大UCLA鬼妹投訴中國人係圖書館好撚吵，然後扮中國人講嘢，基本上唔可以算係歧視，係白人太過敏感政治正確。

Ching Chong 點讀？
青昌？

講真, 細眼泡菜仲多過中國

你講中文已經ching ching chong chong

連登一定個個係白種人啦，講到歧視中國人唔關你事咁。

其實澳洲人係唔會分到你係香港定大陸人

華人係海外嘅多年行為問題，想割蓆

邊個嚟

其實ching= nigga 係歧視用語

無人知？

澳洲白人真係仆街嚟
衰撚過大陸人
係連登仔咁戇鳩成日以為人哋會同你分香港定中國
人哋當你狗咁撚仲追住人哋條洋腸嚟含
樓上班窮撚肯定飛機都未搭過

間餐廳老闆係馬來西亞華人呀，白乜鳩人呀，黑人同黑人互相叫Niga，有咩問題。

Bogan咪多歧視，類似連登憤青咁。去到大學唔會有人夠膽講，就算歧視都唔會講到出口，只會暗瓦底排斥你

大學唔做出面囉
一撚樣唔同你玩排鳩你
都算 起碼唔係搞鳩你 冇咩嘢
有時喺街都會無啦啦比人鬧
笑鳩你講廣東話
試過行行下街比人喺車開窗掉嘢

老人輩好啲
後生嗰批真係垃撚圾
尤其星期五六啲醉酒佬
食個m記都撩鳩你

黑人好nice
印度人又冇咩嘢
講真咁撚多種人至撚衰都係澳洲白人
半個澳洲嘅人口都係充斥住呢班拎centrelink嘅bogan

後生嗰批你讀High School要同佢抽過先做到朋友。

個包都特別柒

亞洲人咪包括左中國囉

你nigga 都串錯第二次喇, 收撚皮啦

而家喺其他亞洲人睇到覺得唔舒服

捉錯字？

大陸人叫老外. 香港人叫鬼佬.
遲早都要投訴種族歧視

咁你都唔應該叫中國人做支那人啦咁

作為中國人睇得好唔舒服Wor

班港豬比人笑埋一份都唔知

班連登小學雞唔知架🤫

你做返你既中國人, 我唔係

你精神分裂呀？上一秒叫人唔好笑Ching Chong，下一秒就叫我做返我嘅中國人。搞好你個邏輯先啦

On9 仔用下你個屎忽腦諗清楚先啦
唔係中國人先會俾人笑Ching chong, 個樣似east Asian 已經會

冇邏輯既係你

Ching Chong唔係笑中國人唔通笑日本，韓國人呀？
就算佢笑你Ching Chong，你可以話I Am not Chinese. 如果你對中國人身份認同係零，咁點解你會咁大反應。唔係笑緊香港Wor

咁個包又叫“中國佬漢堡”

唔係嫁，亞洲係等同中國

因為真係可以係笑埋日本人同韓國人
我啲美國朋友話日本人韓國人同中國人講嘢都係chingchingchongchong
只要係佢聽唔明嘅語言而你又係亞洲人樣就係好似講緊chingchingchongchong咁

同香港人叫日本人做 "㗎仔" 一樣

ching chong 映射緊 china chong,你自己都係中國人，人地鬼佬串緊你都唔知

鬼佬就知你串緊佢呢

親中？

連登仔無知到去到外國俾人恰到上心口都唔會有反應
以為個個白人都係文明講道理對事不對人 以為人地恰你一定關中國人行為質素差先會連累我

唔係啊 理得你條westernized chink點模仿我地white people既禮儀 家陣我係覺得你條slit eye好撚柒好撚醜 你d語言你d accent好難聽好on9 你條yellow microdick manlet d基因好撚劣質 見到你條柒頭皮都唔想同你講野

爛返去你自己鄉下啦 我唔撚想你走黎"融入"我地地頭 劣等人種

當然 依d只係得d品行差冇教養既white trash先咁諗 正常白人係唔會咁諗 反而覺得依d人既思想好有問題 影衰晒我地白人

但如果你俾人歧視俾人恰到上心口仲幫人地去奶 咁你份人都幾冇尊嚴下
你要知道 道理喺你到 唔係你有問題 而係佢品格低劣

中國人？邊撚度中？
我係香港人

係咪姐係意指個漢堡係假嘢

其實就好似你地叫啲白人做白鬼/鬼佬
你識分德國人法國人英國人荷蘭人
假如你係唔識英文嘅話
啲鬼佬都係唔識中文日文韓文
所以其實啲chingchong racist字係指哂chinese japanese korean
除非你香港人唔覺自己係亞洲人啦

Btw唔价意比人叫港仔 港燦 港佬
香港人冇咁玻璃心而且就算港乜都高級過蝗

Ching Chong 磨架叉燒包！

成班井底蛙連登仔
你覺得叫Ching chong dong淨係指中國人呀
成班on9當歧視正常
鬼唔望你下次去旅行比鬼佬叫住ching chong dong咁打

Magic Mushroom

連登係咁
好多未出過國嘅中小學雞成日以為白鬼一定好有國際視野 一定識哂中港問題 一定識分哂所有亞洲人
講ching chong一定唔係笑自己係笑支那人
小學雞論壇

狗肉？

香港腳漢堡?

( Show Blocked User - 錯在唔夠窮 )

都唔知佢假膠定真心
講咩亞洲等同中國, 成條五毛咁

而家講緊華人同華人講Ching Chong 呀 關白人乜事呀。白種鬼佬敢公開講，社會自有公論啦。

Block人好痛呀

一句 ching chong 有咩咁大不了 ?

鬼佬涼茶又唔見人屌

睇你個款，你Reading應該Fail去外國讀書嫁啦

咩係華人

講無問題果班人，有冇係外國生活過？我係英國俾一個俄佬歧視我地華人，英國人反而無。
如果你連自己、民族、國家俾人笑都覺得ok，我無野講。
利申：英語流利，無私怨

ching chong ling long ting tong

師兄昌漢堡

CHEESE NA BURGER

照鏡

你係咪比人笑下, 就會嬲嬲豬架 ?
有冇比人笑過你肥矮柒 ?

得香港人中國人日本人韓國人亞洲人，冇華人的

人必自侮而後人侮之

同啲唔撚識社交既child登仔講禮貌真係得啖笑
你咪試下有日你係街撞到個黑鬼當面走埋去笑鳩佢nigga囉
根本正常有教養既人都唔撚會三唔識七當面言語攻擊人

我夠成日叫我個friend 仆街
係咪代表我係人都叫仆街佢唔畀嬲

同比人叫做中國人一樣?

Ching Chong好似係源自早期移民嘅香港人講廣東話

其實香港人係鬼佬心目中都係同大陸同一類人...
見到d連登仔成日笑鳩中國人覺得其他人會一齊笑就覺得尷尬

你唔係錯在唔夠窮啊
你係錯在傻閪啊 屌你老母 你做飽中國人好啦 咪拉埋我地落水 人地笑緊asian 你講撚到asian得中國人咁

原來外國人唔識分、認錯人，錯嘅係我地
叫韓國人、日本人一齊共享中國人嘅榮耀啦

正解

掃玻璃喇又

正宗漢堡都屌

睇錯澳牛

開返間nigga fried chicken

香港腳漢堡

ching chong係專門笑鳩講廣東話既人

Ching Chong
一定淨係笑緊中國13億人加澳門人

星馬台香港既人
佢地係唔會笑架
外國人識分架嘛
Ching Chong 法定淨係準笑大陸

香港人以後聽到, 唔係太明既巴打, 唔好呆左, 會比人知你無知
你一定要跟住笑, 然後跟住講多幾句, Ching Ching CHong CHong!!
配合佢地
佢地九成都會笑得仲開心!
咁樣會幫到你地同外國人溝通 (都知好多巴打英文唔係好叻, 希望幫到大家)

比人種族歧視，但都仲可以幫歧視者，部份連登仔真係犀利

什麼是種族歧視，什麼是玩笑，常人都識分。"fucking Chinese"會是玩笑嗎？

咁你又叫人鬼佬

5毛答唔到

「歧視」層次
仲高過「民主」
中國人連「民主」都唔懂
學人講「歧視」

你喺香港見到德國人同比利時人，分唔分到佢地嘅分別?

有無食過白麵包？

唔睇內文以為講澳門餐廳

呢排咁敏感重講Ching Chong明係自己搵嚟搞

好彩廣東話小眾 如果唔係'寵寵寵'都要拎去打靶

Hamnigga

諗起佢

Ching chong笑香港人多過大陸人啦

哦，係咩
咁你地支那人可以鬆一口氣啦

其實主要係笑廣東話，你幾時聽過蝗語有Ching chong呢兩個音？
晚清時期唔少廣東人去花旗國打工
比白人笑佢地語言
百幾二百年過去，慢慢Ching chong呢個字係英語世界就係笑所有東亞人

ching chong好似係指中文發音
不過都係泛指支那人

叫鬼佬又得阿差又得人地叫中國佬就踩你 中國人真係

penal colony
差唔多啦

香港人表示已經唔覺得侮辱，依啲上世紀嘅歧視語言就由支那人接力啦

依個post根本係兩班人
一班唔覺得個字好侮辱
一班俾上一代日日講「二等公民」洗腦洗到聽到的鬼佬講句hi，或者對你微笑或者唔笑都敏感過g點覺得人地歧視自己
點解要強加個情緒畀人？人地唔覺得ching chong係侮辱咪唔覺得囉，一定要跟你嗰套情緒？

強加自己仇外情緒畀人同支那人根本冇分別
人地自己覺得侮辱咪侮辱，唔覺侮辱咪唔覺侮辱囉，要流傳後世㗎咩依啲情緒？唔覺得ching chong依啲上世紀嘅歧視邏輯係侮辱都要俾人話小學雞俾人話見識少 洗唔洗寫落教科書到教呀？情緒都要受你管，冇病呀？

幾時有Ning Ning burger

次次一有呢種新聞連登仔實笑支那
其實我係英國3年 接觸9成鬼佬都唔會識分香港同大陸人

係英國讀書係班鬼仔隔離講左幾句廣東話俾佢地聽到都笑鳩你ching chong

咁人地班人想用把口講出HK is not China
But not acting like they are different 嘛
咁唔靠幻想老屈可以點姐
叫佢地真係做好自己？
佢地連自己有問題都唔知
咪得把口囉

把口笑大陸人玻璃心 洗版留言好低質
點知試過香港人係fb 洗版留言 arrival fb page said HK is not China
屌你老母當人豬腦
後來電影海報直接剷走香港 仲唔少人要擺睇
把自己看得那麼高

係啦係啦 最叻係你
一世屈喺香港打飛機啦
喺外國生活過你咪知，井底蛙圍爐打J
白人一定識分哂支那人同香港人，是常識吧

係呀
我話你老母係雞畀黑人輪住上你都可以覺得唔係侮辱啦
柒下柒下
你覺得唔侮辱係咪就代表我話你老母係雞冇問題？
中小學雞諗野真係好撚智障

唔係白人就係中國人？

邏輯嘅野，我識條鐵

有冇Korean投訴過KFC?

支那豬柳蛋

哦 係呀
咁連登仔話女人都係雞（包括你）你唔應該嬲啦 只要有一個女人覺得唔係侮辱 咁連登仔就可以日講夜講架啦 係咪咁既意思啊？
另外如果你原來係男扮女既
無啦啦有人走埋黎笑你性無能你都唔應該嬲啦？

人地造呢個字出黎就係為左要歧視你
然後居然有個on9話唔係丫 我唔覺得你歧視緊我呀 唔應該仇外囉
正宗鬼佬公廁就係你呢d
好明顯你就係想比d劣種鬼佬當肉便器邊比佢叫住Ching chong dong 邊用佢地條撚插勻全身啦
拿 你唔好嬲呀 你唔好強加自己被人侮辱既情緒落所有女人到呀
只要有一個女人唔覺得肉便器呢3個字有問題 我就可以起勢咁用肉便器形容你架啦

人地自己覺得侮辱咪侮辱，唔覺侮辱咪唔覺侮辱囉，要流傳後世㗎咩依啲情緒？

呢句你講架 肉便器

睇呢個post分唔清連登係多鬼佬定外國都未去過嘅井底蛙

支那係鳳眼多
細眼就唔知邊到多

Child登仔
仲有好多去過一陣旅行就扮到好撚了解當地文化
笑撚死人

All fucking Chinese

Ching Chong and Ding Dong 一定係講緊唐人
Gook 係韓國 Jap 係架仔

但係個老板本來就係馬拉人, 我自己都會同 ABC 講 No ching chong 咁 ... 你對呢個字毫無感覺重膠化左佢 D 鬼佬最撚無癮

一兩個字就起晒鋼 ...

知唔知Ching Chong係因為以前移民美國既都係廣東人，佢地講既廣東話係外國人耳中就係Ching Ching Chong Chong，所以你呢句算係鬧埋自己